高球場會員林建岳為收地建屋發火：居屋旁邊點做國際比賽呀？

粉嶺高球場素有「富豪樂園」之稱，會員包括香港不少超級富豪，與四叔李兆基、長實李嘉誠、已故新世界發展鄭裕彤同被封為「高球四大天王」的麗新集團主席林建岳，今午出席經民聯活動後回應政府決定局部收回粉嶺高球場建屋有何看法時，直指對政府局部收回該「百年基業」感到失望：「你問我失唔失望呢？我可以話絕對失望囉！」

林建岳指，政府的做法有其理由，但批評該決定對香港整個經濟體系和提倡體育的國際形像「絕對有影響」，「因為你（香港）係全世界一個經濟區，你突然收咗個球場，有一個百年歷史、同埋好多重要比賽喺度嘅球場，事實上喺國際嘅形象，係有少少損失」。身兼旅發局主席的林建岳稱，旅發局一年有多項活動都在該球場進行，「（政府收回）當然我覺得係會有影響」。

問到政府是否不應收回高球場，以其他土地建屋是否更好時，林建岳即說：「香港係咪真係無地呢？其實（其黨友、經民聯主席）盧偉國都講，香港事實上有好多，例如喺邊緣嘅即係green belt area（綠化帶）嘅旁邊，有好多可以利用嘅area（地方）」。他質疑政府突然收回高球場的成效，「第一，你要睇吓交通方唔方便；第二，如果你擺個國際比賽喺個居屋（旁邊）嘅話，咁點做比賽呀？呢個無乜可能嘅事，係咪先？呢個喺國際形像都係一個好大嘅問題...人哋國際賽係好難接受咁嘅情形」。

身為會員的林建岳指，知道高球場現時約有逾40%時間供公眾使用，「你收咗球場嘅話，佢可唔可以再畀到40%畀公眾用呢？第日啲巿民去打波，會有怨言嘅，點解香港要收咗個球場呢？另一批持份者會有個不滿，我覺得成個嘢（收地建屋），政府現在話有必要，但事實上係咪真係無地到今日，一定要收番個球場呢？政府真係要考慮！」

成日話好多國際比賽 幾撚巴閉
究竟個場搞左d 咩比賽？一年搞幾多

而家球場隔離已經係祥龍圍邨啦
嘅然唔搞得比賽咪成個拆撚晒佢囉

連國際比賽都搞唔到 ， 咁更加要cut埋佢

咁咪返大灣區打囉

去大灣區打囉, 無居屋

成班"國際"級富豪成日都比賽㗎啦

死去大灣區打
果度好撚先進

老實講, 我都反對收番, 因為起左公屋都唔係俾香港人住

建居屋唔得 但恆基起垃圾豪宅就得

奶共既下場

無錯，整cheap 哂

唔係喎，呢個我支持喎，俾班離地有錢佬感受下蝗禍

而家都有條祥龍圍邨喺高球場隔離啦，咪又係咁打
反正都起咗樓，不如收晒佢

40%公眾開放。有幾多人次進場，呢個次數有幾多係同一個人？

成日講國際賽事，有邊啲國際賽事係香港搞？講又講唔出

D 阿伯圍住黎睇

咁多富豪做會員一年交十億地租租比佢囉

收返正價地租先啦，班會員咁撚富貴

有幾可可以直接拆咗權貴啲遊樂場
一齊感受支那蝗的洗禮吧

好
你去捐塊地出黎起囉

大灣區無地方打？

支那: 咁多嗲, 等過咗個引渡條規再拉鳩你

成日以為個球場淨係粉錦公路個邊
原來祥龍圍隔離已經係

林：佔領粉嶺，立刻啟動

其實腥港豬 做乜要自己孤伶伶自殺 ? 大把賤種比佢地自己更值得仆街死

就係要整cheap佢，就係要篤眼篤鼻，吹呀

喺度唔敢咁張揚
不過其實大球場都...

大灣區大把靚地打,例如深圳觀瀾湖

如果有閃電一野劈落燒左個球場咪好囉

你咁愛國,點解唔去中國打? 你個祖國冇球場咩?

大湾区大把靚golf場啦！

停晒每日百五隻，咪唔駛咁多地起樓囉

牽涉到你利益就嘈

黨實係用對立嚟剷除呢啲小資殖民地玩意
吹咩

跟立收嚟起公屋俾大陸人

岳少你出錢用市價買撚咗塊地
咁我就話撚知你用落打golf定屌閪啦

長實盃🏆

香港唔需要國際 只需要支那

騎士會開會場地

同小朋友比人拆左個遊樂場lur地有咩分別
霸撚住咁大撻地咁多年 冇叫你比返地價都偷笑

咪係，咁想打死去觀瀾湖打飽佢囉

唔好起啦 起左都唔到我申請到

嫌人地窮呀

點解唔返大灣區打

打洞番大陸喇，死肥豬。

去大灣區打啦
幫手填海呀嗎

有無朋友知道究竟滘西洲同粉嶺分別係邊?
點解比賽唔可以係滘西洲搞?

高樓大厦不嬲係香港賣點 ... 哥爾夫球睇到香港 d 樓, d 底褲胸圍周圍晾係非常 Hong Kong

你地班仆街為收地建私樓放火添啦

果個球場成個荃灣咁大
如果發展多個荃灣出黎其實可以塞到好多人

之前睇港台唔知咩節目訪問班圍頭佬
佢地仲好串咁講比得圯錢實賣
收地班圍頭佬就實開心
又可以坐地起價

大球場呢？ 七人欖頭呢？ 東亞運動會呢？
咪又係跑馬地大坑隔離

咁樣睇比賽好失禮你咩

林建岳係咪反中國人?

林建岳即係支持港獨啦

隔離恆基仲起緊嗰個盤個價睇來仆直

馬場周圍都係樓啦，你班有錢佬咪咁撚離地好冇啊。

要打波就飛去外國啦。

第日啲巿民去打波，會有怨言嘅
點book 場 有人教路嗎

專登上網搵下
其實你有錢就得

利申:無錢

有大陸人既地方，點做國際都市呀

有的
你打去問

無記錯千一蚊
但一家4口已經幾K
根本唔係普通人比得起

就算唔起屋 咪收回球場
改做公眾球場囉 點解係都要搞d私人球會

唔起屋 都可以用呢堆地同人工島去壓地主賃收地

到時就係圍頭狗拉關係求政府收地,一定平左

香港夠做唔到國際賽車比賽啦,又唔見香港玩完?

打golf正一漢奸嚟
中國傳統運動有golf?

墊屍底

一車車支那賤畜圍住個富豪遊樂場

住隔離公屋果班腥港人可能會搞香港深度遊，帶果十四億含撚狗偷入高爾夫球場偷睇

因為滘西洲係真正的公眾高球場
粉嶺係富豪玩意
佢地既得利益受損先出來吠

返大灣區打咪得

仲要掛個名推廣體育，交象徵式地租就得

又可以同班大陸閪一齊打

又係呢件老野

咁全部拆晒，支持全東北發展

點解反對政府政策?林建岳係咪想反政府搞港獨